\hypertarget{exercice}{%
\section{Exercice}\label{exercice}}

Soit \texttt{T} un tableau non vide d'entiers triés dans l'ordre
croissant et \texttt{n} un entier. La fonction \texttt{chercher}, donnée
ci-dessous, doit renvoyer un indice où la valeur \texttt{n} apparaît
éventuellement dans \texttt{T}, et \texttt{None} sinon.

Les paramètres de la fonction sont :

\begin{itemize}
\tightlist
\item
  \texttt{T}, le tableau dans lequel s'effectue la recherche ;
\item
  \texttt{n}, l'entier à chercher dans le tableau ;
\item
  \texttt{i}, l'indice de début de la partie du tableau où s'effectue la
  recherche ;
\item
  \texttt{j}, l'indice de fin de la partie du tableau où s'effectue la
  recherche.
\end{itemize}

La fonction \texttt{chercher} est une fonction récursive basée sur le
principe « diviser pour régner ».

Le code de la fonction commence par vérifier que les paramètres
\texttt{i} et \texttt{j} sont corrects. Si ce n'est pas le cas, cela
déclenche une \texttt{AssertionError}.

Recopier et compléter le code de la fonction \texttt{chercher} proposée
ci-dessous :

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\KeywordTok{def}\NormalTok{ chercher(T, n, i, j):}
\NormalTok{    ???}
    \ControlFlowTok{if}\NormalTok{ i }\OperatorTok{>}\NormalTok{ j :}
        \ControlFlowTok{return}\NormalTok{ ???}
\NormalTok{    m }\OperatorTok{=}\NormalTok{ ???}
    \ControlFlowTok{if}\NormalTok{ T[m] }\OperatorTok{<}\NormalTok{ ??? :}
        \ControlFlowTok{return}\NormalTok{ chercher(T, n, ??? , ???)}
    \ControlFlowTok{elif}\NormalTok{ ??? :}
        \ControlFlowTok{return}\NormalTok{ chercher(T, n, ??? , ??? )}
    \ControlFlowTok{else}\NormalTok{ :}
        \ControlFlowTok{return}\NormalTok{ ???}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\OperatorTok{>>>}\NormalTok{ chercher([}\DecValTok{1}\NormalTok{, }\DecValTok{5}\NormalTok{, }\DecValTok{6}\NormalTok{, }\DecValTok{6}\NormalTok{, }\DecValTok{9}\NormalTok{, }\DecValTok{12}\NormalTok{], }\DecValTok{7}\NormalTok{, }\DecValTok{0}\NormalTok{, }\DecValTok{10}\NormalTok{)}
\NormalTok{Traceback (most recent call last):}
\NormalTok{...}
\PreprocessorTok{AssertionError}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\OperatorTok{>>>}\NormalTok{ chercher([}\DecValTok{1}\NormalTok{, }\DecValTok{5}\NormalTok{, }\DecValTok{6}\NormalTok{, }\DecValTok{6}\NormalTok{, }\DecValTok{9}\NormalTok{, }\DecValTok{12}\NormalTok{], }\DecValTok{7}\NormalTok{, }\DecValTok{0}\NormalTok{, }\DecValTok{5}\NormalTok{)}
\OperatorTok{>>>}\NormalTok{ chercher([}\DecValTok{1}\NormalTok{, }\DecValTok{5}\NormalTok{, }\DecValTok{6}\NormalTok{, }\DecValTok{6}\NormalTok{, }\DecValTok{9}\NormalTok{, }\DecValTok{12}\NormalTok{], }\DecValTok{9}\NormalTok{, }\DecValTok{0}\NormalTok{, }\DecValTok{5}\NormalTok{)}
\DecValTok{4}
\OperatorTok{>>>}\NormalTok{ chercher([}\DecValTok{1}\NormalTok{, }\DecValTok{5}\NormalTok{, }\DecValTok{6}\NormalTok{, }\DecValTok{6}\NormalTok{, }\DecValTok{9}\NormalTok{, }\DecValTok{12}\NormalTok{], }\DecValTok{6}\NormalTok{, }\DecValTok{0}\NormalTok{, }\DecValTok{5}\NormalTok{)}
\DecValTok{2}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

